佛誕午餐，冬蔭公粉絲

今日佛誕又咁熱，整左碗冬蔭公粉絲食

唔錯

做咩放地下

比狗食

唔好咁大聲呀

thai狗

阿嬋 出食譜?

今晚出

冬蔭公

材料
蝦 1斤
草菇 10粒 (切厚片，用滾水淥1分鐘)
車厘茄 10粒 (1開4備用)
香茅 3支
南薑 1個
檸檬葉 5-6片 (meet開一半，唔要中間條莖)
冬蔭公醬 1色
魚露 2湯匙
青檸 半個
乾蔥 1個 (切碎)
水 1L

1.將蝦剶殻，留返蝦頭蝦殻
2.南薑切厚片，用刀背拍下去
3.香茅切頭切根，剶左最外層衣，用刀背拍下去，2條幼切，1條切段
4.落油(要多)，落乾蔥爆下，再落剶左既蝦頭蝦殻炒香，油多係要出蝦油出黎
5.炒到有蝦油就撞1L滾水落去，落埋南薑同幼切既香茅，滾起轉細火煲30分鐘

電話冇電，一陣再打
都唔知仲有冇人睇

無可能要30分鐘咁耐，齊料個湯滾起就落海鮮，幾分鐘熄火，完
利申 華僑

各有各方法好姐，當然你個方法最方便，我個方法麻煩好多，不過個湯可以用係其他地方度

好肚餓